// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Quale strumento musicale ha tasti neri e bianchi?",
    answer: "Pianoforte",
    options: [
      "Oboe",
      "Pianoforte",
      "Basso",
      "Arpa"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Come si chiamano gli abitanti di Napoli?",
    answer: "Napoletani",
    options: [
      "Napolensi",
      "Napule'",
      "Napoletani",
      "Napolani"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Dove si trova la 'Mole Antonelliana'?",
    answer: "Torino",
    options: [
      "Genova",
      "Torino",
      "Pavia",
      "Pistoia"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Quale è stato il primo nome di 'Cavour'?",
    answer: "Camillo",
    options: [
      "Carlo",
      "Camillo",
      "Cirillo",
      "Conte"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "In inglese il calcio d'angolo si chiama?",
    answer: "Corner",
    options: [
      "Cornes",
      "Corner",
      "Crosses",
      "Croen"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Chi canta 'sono solo canzonette'?",
    answer: "Edoardo Bennato",
    options: [
      "Guccini",
      "Edoardo Vianello",
      "Mogol",
      "Edoardo Bennato"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Dove morì 'Napoleone'?",
    answer: "Sant'elena",
    options: [
      "San lazzaro",
      "San mauro ",
      "Sant'elena",
      "San patrizio"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Secondo la mitologia romana 'Saturno' era il dio della?",
    answer: "Agricoltura",
    options: [
      "Natura",
      "Agricoltura",
      "Armonia",
      "Saggezza"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: " Qual'è il cognome di mario famoso ciclista italiano?",
    answer: "Cipollini",
    options: [
      "Cirris",
      "Cipollini",
      "Arzegli",
      "Stoppa"
    ]
  },{
    numb: 10,
    question: "DOMANDA FINALE- Dove è nato 'Carlo Conti'?",
    answer: "Firenze",
    options: [
      "Firenze",
      "Pisa",
      "Prato",
      "Livorno"
    ]
  }
];

